## CSS-селекторы [Домашнее задание]

## Ответьте на вопросы

#### 1. Что такое селектор и какую роль он выполняет?
> Ответ: Это указание на тип элемента, к которому применяется css-свойство, описанное в теле селектора.
#### 2. Чем псевдо-классы отличаются от псевдо-элементов?
> Ответ: Псевдо-классы стилизуют элемент, находящийся в определенном состоянии (:hover ими :active), а псевдо-элементы стилизуют какую-то часть элемента (::before, ::after, ::selection) 
#### 3. Дайте определение специфичности, наследованию и каскаду своими словами.
> Ответ: Специфичность - это приоритет css-правила; 
         Наследование - это передача во вложенный элемент свойств, указанных родителю; 
         Каскад позволяет переопределить css-свойство в зависимости от источника правил и приоритета этих правил
#### 4. Для чего кроме адаптации веб-сайтов под разные размеры экранов можно использовать медиа-запросы?
> Ответ: К примеру для задания фиксированных стилей при печати
#### 5. Приведите пример сайта, использующего медиа-запросы, изучите при помощи инспектора какие медиа-запросы использованы и как они влияют на поведение сайта на различных устройствах.
> Ответ: youtube.com.
         В head есть строчка "<link rel="alternate" media="only screen and (max-width: 640px)" href="https://m.youtube.com/">", которая указывает, что для устройств с экраном меньше 640px надо переходить на мобильную версию сайта. А перед ним есть строчка "<link rel="alternate" media="handheld" href="https://m.youtube.com/">", которая переходит на мобильную версию сайта, если устройство является телефоном или планшетом или каким еще handheld устройством
         В том же head были встроенные стили около 350 штук, которые в основном задавали размеры экрана (хотя я все их не перелистал).




## Задание #1
Подсчитайте вес селекторов в формате X-Y-Z.

#### 1. `#main * {...}`
> Ответ: 1-0-0
#### 2. `article#article-245 {...}`
> Ответ: 1-0-1
#### 3. `nav ul > li.active {...}`
> Ответ: 0-1-3
#### 4. `#navigation a:hover::before {...}`
> Ответ: 1-1-2
#### 5. `a.button.primary.big[target="_blank"] {...}`
> Ответ: 0-4-1

## Задание #2
В файле task2.html вам нужно стилизовать горизонтальное меню сайта как в макете. Количество пунктов меню не фиксировано, разделитель должен быть между всеми пунктами меню. Дан готовый шаблон меню (его нельзя менять), нужно подключить файл стилей и с помощью CSS добиться желаемого результата.

Ожидаемый результат: (ваши стили должны работать даже если из меню уберется или добавится несколько пунктов):

![menu](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/menu.png)

* цвет ссылки при наведении `#3072C4`;
* в качестве разделителя нужно использовать символ "♦".

## Задание #3
Так выглядят радиокнопки ([radiobutton](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/HTML/Element/Input/radio)) в различных браузерах.

![radio](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/radio-1.png)

![radio](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/radio-2.png)

![radio](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/radio-3.png)

Как вы видете, с ними есть одна проблема: в разных браузерах они выглядят по-разному. Но нам (и дизайнерам Контура) хочется чтобы все пользователи видели одинаковые радиокнопки независимо от браузера.

Дан готовый шаблон меню (его нельзя менять), нужно подключить файл стилей и с помощью CSS добиться желаемого результата.

Ваша задача: стилизовать радиокнопки по Контур.гайдам:

![radio](https://ulearn.me/Courses/Frontend.Novosibirsk/U05_css_selectors/radio.png)

Дан готовый шаблон формы (его нельзя менять), пишем только CSS:

* связь между радиокнопкой и лейблом осуществляется через атрибуты `id` и `for`;
* объединять радиокнопки в группы помогает атрибут `name`;
* обратите внимание на атрибуты [checked](http://htmlbook.ru/html/input/checked), [disabled](http://htmlbook.ru/html/input/disabled) и на псевдоселекторы [:checked](http://htmlbook.ru/css/checked) и [:disabled](http://htmlbook.ru/css/disabled);
* необходимо скрыть стандартную радиокнопку, так как ее стиль задан браузером и на ее внешний вид нельзя повлиять;
* нельзя использовать изображения (для стилизации потребуются псевдоэлементы `::before` и `::after`);
* для псевдоэлементов `::before` и `::after` обязательно нужно указывать CSS-свойство `content` (если нужно добавить блок без текстового содежимого, то в качестве значения нужно указать пустую строку **content: '';**), иначе псевдоэлемент не будет отображен;
* для стилизации радиокнопок будет достаточно CSS-свойств `background-color`, `border`, `border-radius`, `opacity`. Информацию о них можно найти в [справочнике CSS](http://htmlbook.ru/css).
